香港仲有冇地方保留住80年代建築？

如題 好想探索下呢啲地方 近排好迷80年代嘅建築

上環囉 大館 大學 圓創方

一行出街大把私樓公屋超過30年樓齡

大把，根本周街都係，其實之前仲係好多古典/Art Deco建築，七八十年代先大量重建做現代建築，八十年代建築最經典應該係滙豐

我屋企，57年樓齡

好時中心

大館十九世紀起㗎喎，香港大學本部就二十世紀初，CU堆現代建築係六十年代，PMQ係五十年代，冇個中喎清

星期一至五朝早7-9嚟屯門公路感受吓探索吓 (83年全線通車)

我表達錯咗 我係想講80年代嘅內部裝修
啫係好似荃灣海濱廣場

我就係要呢啲

尖東

依類相對無保留價值

睇咗今朝新聞

呢啲係 90 年代

尖東堆舊寫字樓

尖東半島中心？

尖東幾個爛鬼商場，d 地磚仲好有 80 年代特色
長沙灣青山道近李鄭屋商場
紅磡廣場

尖東好多

永安 好時 九香

咁荃灣好多....荃豐中心個啲

仲有好旺角

佐敦恒豐中心都好80年代feel

好多舊商場/廣場都係咁

沙田 好運中心 偉華都好似冇點過翻新

成個尖東

我覺得呢類建築特色有種恐怖感

其實公屋都好有特色Y3型個電梯大堂我覺得幾特別

紅磡廣場

2020-57=1963

你屋企設計果陣超前20年? 定你係未來人

灣仔政府大樓
尖東堆死場（呢堆正宗30年不變，東海電梯大堂盞吊燈真係好似時光倒流）
紅磡廣場
屯門置樂三寶商場，屯門紅橋啲商場仔，新屯門中心
荃灣嗰堆咩荃豐中心，南豐中心
葵涌廣場

荃灣南豐中心

去土瓜灣行下近海邊果堆唐樓，以為返左去新紮師兄個年代

堆冇既唐樓囉
送外賣上去簡直惡夢

美孚新邨，太古城咪7，80年代起
你覺得有冇歷史價值?
炒賣價值就有

呢類建築共通點係廁所一係又污糟又臭一係直頭鎖埋想小個便都唔得

尖東一堆啦

樓主係咪想要呢類商塲？

佐敦恆豐中心？

金鐘除咗PP之外嗰幾座

你真係我心入面條蟲

全香港

以前黃埔都有呢個味道，有啲霓虹燈喺入邊咁樣，不過唔知裝修咗未，有間冒險樂園嗰度

新加坡都多呢類商場

駁地鐵哥座裝修左了

個人覺得新城市以前都似，不過又冇咗

我回憶諗返起都好正

去黃金高登行下囉

西九龍中心

喊出嚟呀 李鄭屋商場裝修緊呀
又少一個啦

西九龍中心唔似
似00年代啲MK場啫
觀察而言80年代啲場通常兩個極端
一係近現代／華麗路線，霓虹燈噴水池雲石地板子彈𨋢，一係Grand一係有主題
一係就頹廢平實風格（通常喺香港啲舊區先搵到），總之死氣沉沉陰風陣陣，成條走廊最光就係個「口EXIT出」牌，仲要冷氣彌漫退伍軍人症噏味，以前仲可能有埋鹹濕戲院

西九係90年代
95年TVB成日拎黎做場景
我仲有諗到既係沙田百步梯,屯門法院個邊
次次經過覺得港英年代返晒黎

其實除咗個Vshitty同西鐵站之外，其實大半個屯門自00年之後都冇乜點變
如果唔係領展執過晒啲公屋場嘅話，應該可以攞嚟當90年代場景拍戲都得

係呀,拆左新發村
睇返古惑仔4, 華都個D都冇點變,唯一變就係冇晒D淫竇,變晒賣衫,食野

2️⃣🦟1️⃣

尖東 真係時光倒流
屋邨商場 都陸續返新 因為好多都賣晒俾私人

*翻新

好撚肉酸就真

我記得個天花幾有特色

個頹廢平實風格 形容得好貼切

龍珠廣場

井字型
跳樓幾方便

匯景 葵廣 觀廣

安基苑商場未翻新前完全係80年代feel

愛民廣場

呢類算有啲生氣㗎啦
去下深水埗屯門元朗啲噏耷場睇下，嚇撚死你都似

尖東真係幾舒服

正喎喂

點樣叫退伍軍人症味道？ ？

好難形容，總之你會覺得聞到啲空氣就會中招嘅感覺

好好睇

都興咗一輪lu，種風格叫Vapourwave/Dreamwave，八十年代Revival咁上下，City Pop興起都係其中一部份。

其實八十年代其中一個style都係另一個revival，Art Deco Revival，上面有人講嘅Grand Style就係呢個Art Deco Revival。

其實香港都可以好靚

有興趣可以入嚟吹兩嘴

正想講

彌敦道 嘉利大廈對面果間

我明樓主要咩，以前覺得尖咀啲聖誕燈飾好老土，而家覺得幾懷舊，開始鍾意